\chapter{Реализация}
Лабораторная работа выполнена с помощью
языка программирования Python и набора библиотек к нему.

Обработка сгенерированной выборке производится путем
поочередного выкидывания выбросов из нее по критерию Граббса.

Сгенерируем стандартную нормальную выборку из 10, 20 и 30 элементов,
и внесем очень грубую погрешность, положив один из элементов выборки равным -10.

\begin{figure}[H]
    \includegraphics[scale=0.35]{../grabbs_images/1.png}
    \includegraphics[scale=0.35]{../grabbs_images/2.png}
    \includegraphics[scale=0.35]{../grabbs_images/3.png}
    \caption{Обработка грубой погрешности, стандартное нормальное рапспределение, n = 10, 20, 30}
\end{figure}

Видно, что эта грубая погрешность устраняется, однако выбросы остаются.

Теперь сгенерируем обычную стандартную нормальную выборку из 10, 20, 30 элементов
с выбросами и посмотрим, как повлияет отбор по критерий Граббса:

\begin{figure}[H]
    \includegraphics[scale=0.35]{../grabbs_images/4.png}
    \includegraphics[scale=0.35]{../grabbs_images/5.png}
    \includegraphics[scale=0.35]{../grabbs_images/6.png}
    \caption{Обработка грубой погрешности, стандартное нормальное рапспределение, n = 10, 20, 30}
\end{figure}

Видим, что негрубые погрешности (выбросы) критерием Граббса не отсекаются.

Теперь сгенерируем стандартную нормальную выборку и внесем грубую погрешость,
путем добавления 4 элементов нормальной выборки с большим $\sigma$:

\begin{figure}[H]
    \includegraphics[scale=0.35]{../grabbs_images/7.png}
    \includegraphics[scale=0.35]{../grabbs_images/8.png}
    \includegraphics[scale=0.35]{../grabbs_images/9.png}
    \caption{Обработка грубой погрешности, стандартное нормальное рапспределение, n = 10, 20, 30}
\end{figure}

Теперь повторим последний эксперемент с равномерным распределением и распределением Лапласа:

\begin{figure}[H]
    \includegraphics[scale=0.35]{../grabbs_images/u10.png}
    \includegraphics[scale=0.35]{../grabbs_images/u20.png}
    \includegraphics[scale=0.35]{../grabbs_images/u30.png}
    \caption{Обработка грубой погрешности, равномерное распределение, n = 10, 20, 30}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \includegraphics[scale=0.35]{../grabbs_images/l10.png}
    \includegraphics[scale=0.35]{../grabbs_images/l20.png}
    \includegraphics[scale=0.35]{../grabbs_images/l30.png}
    \caption{Обработка грубой погрешности, распределение Лапласа, n = 10, 20, 30}
\end{figure}

Видно, что действительно сильные выбросы отлично отлавливаются критерием Граббса,
причем на небольшой выборке, как показывает опыт, его можно применять не только
для нормального распределения.